# พบเอกสารเสนอให้รัฐมนตรีไอซีทีมีอำนาจระงับข้อมูลที่ส่งเข้ารหัสโดยอาศัยThai Netizen SSL #
เครือข่ายพลเมืองเน็ตหรือรายงานว่าได้พบเอกสารนำเสนอซึ่งระบุชื่อของกระทรวงเทคโนโลยีสารสนเทศและการสื่อสารกระทรวงไอซีทีโดยเอกสารดังกล่าวได้เสนอให้มีการแก้ไขมาตราของร่างพระราชบัญญัติว่าด้วยการกระทำความผิดเกี่ยวกับคอมพิวเตอร์ฉบับใหม่
ที่อยู่ระหว่างการพิจารณาของสภานิติบัญญัติแห่งชาติสนช.โดยให้อำนาจแก่รัฐมนตรีในการออกประกาศระงับข้อมูลที่ส่งด้วยวิธีการเข้ารหัสที่อาศัยเทคโนโลยีตามข้อเสนอนี้รัฐมนตรีจะมีอำนาจในการประกาศหลักเกณฑ์รวมถึงแนวทางในการปฏิบัติเพื่อจัดการกับข้อมูลที่เผยแพร่โดยอาศัยการเข้ารหัสผ่านด้วยวิธีการพิเศษได้ซึ่งหากผู้ให้บริการอินเทอร์เน็ตไม่ดำเนินการตามจะมีความผิดตามร่างพ.ร.บ.ฉบับใหม่นี้
โดยความเคลื่อนไหวล่าสุดนี้สอดคล้องกับการจัดตั้งคณะทำงานทดสอบระบบเฝ้าติดตามสื่อออนไลน์เมื่อต้นปีที่แล้วซึ่งมีการทดสอบระบบติดตามสื่อออนไลน์ที่มีการเข้ารหัสป้องกันผ่านเครือข่ายพลเมืองเน็ตระบุว่าหากมีการนำมาใช้จริงจะทำให้สามารถเข้าถึงข้อมูลที่เข้ารหัสได้ทุกชนิดไม่เจาะจงเฉพาะเพียงเนื้อหาที่ผิดกฎหมายหรือศีลธรรมเท่านั้นเพิ่มเติมจากความเห็นของคุณด้านล่าง
ระบุว่าในเอกสารรวมถึงซึ่งแปลว่าไม่ใช่แค่เท่านั้นแต่หรืออาจเข้าข่ายด้วยอ่านข้อมูลประกอบเพิ่มเติมได้ที่นี่ที่มาเครือข่ายพลเมืองเน็ต
Thai Netizen SSL Secure Sockets Layer SSL SSL Ford Antitrust Publickey encryption SSL TLS PGP 